剛畢業hea 1-2年唔搵工有無影響？

我有好多讀乞食科 fds 好hea，打算1-2年都唔做野留屋企搵興趣。專科可能會難搵工，但如果非專科既話顧主會唔會有負面睇法？

你解釋到咪得

無
大把人係咁
比啲時間自己
利申 廢左3年 返下pt咁 識下女

作故仔大賽

今年畢業都可以話係疫情影響既

青春係你嘅，
過得有意義嘅就得

半年無野做已經西你面+問到九彩

5,6年都冇問題 屋企有錢就得

冇 我識有人28先做野

有疫情 完全解釋到 冇問題

無乜所謂
D人working holiday咪又係咁

佢問你咪答關你撚事人生係自己嘅

無咩所謂大把人做左幾年都抖一抖咁

半年？
唔係工駁工已經俾人問長問短啦

二世祖唔等錢開飯屋企人間公司開個位俾你做咪無影響囉

實際上一兩個月搵唔到工已經驚，跟著HR會問呢段時間做撚咗D咩，跟著比人串到冇聲出又冇人請，就上連登怨

完全冇

如果真係係屋企hea就唔好啦，你話有其他興趣，目標就話姐
搵到工後無咩影響，但影響搵第一份工

一個月搵咁少

過得開心就得 唔洗理咁多

驚閪咩，grad左4年淨係做左2年野，次次都裸辭
做一年抖一年不知幾撚梳乎
人地問到咪照直答
你鳩吹話創業/freelance人地問多兩問答唔到你仲柒
啲hr一聽就知你係咪鳩吹，佢地in咁多次咪當人傻
基本上你in果陣熟晒你個field既野人地理得你空白期幾耐

無 而家後生個個天之嬌子 個個爭住請

大把人30歲先開始正正經經搵FT做啦

我有病廢咗三年
憑住精湛演出一樣搵到工作

真係大把咩 好多未畢業就已經揾到工啦喎

俾著你係HR 你認為有無
你要自欺欺人打晒飛機話無所謂都得既
你過到自己個關咩

有冇做煙腸

呢啲真係奴
成世時間比佢返
我既訴求就係返工.jpg

唔少人去wh玩完先再搵工

一定有影響啦，實問你

屋企唔等你養 你又有錢洗既 你鍾意點都得架啦
識有人一畢業就去左兩次wh 返黎讀個master又去過
都畢左業6-7年 係香港都未返過全職
黎緊準備過英國
一樣係咁過架啦

無問題，我hea到30先搵到人生目標

有實有架
但實有公司唔介意既
但質素 人工實有參差

Grad左三年仲未出黎做野

無乜經濟負擔咪得囉

其實得香港先咁緊張既空白期
之要你做過相關行業有合適理由就ok
因為你又唔係做d咩野要咁update 既工種
之前搵落放低一兩年完全無問題

做一兩年野攞咗經驗再hea好啲
最好係入大公司
咁hea完之後對搵工都有啲幫助
起碼選擇多啲

但Fg hea幾年之後可能得閪公司肯請
以上係講一般文職

唯一分別就係冇hea嘅廢柴，同 hea咗一兩年嘅廢柴。 即係冇分別，始終都係一條廢柴。

真係好好奇連登仔既大把人到底係幾多人

你地覺得剛剛20FG 22歲 poly u fashion marketing grad
然後打算去英國讀多個degree (physiotherapy) 返到嚟就有牌 但讀完返嚟已經25歲 25歲先做嘢係咪好遲？

想就去讀啦

25歲畢業做到60歲都有q排你做啦

我degree完去咗一年旅行
再讀postgrad之後又去咗半年旅行
差唔多26 先做野
次次in問我嗰年半做過咩唔都係照答去旅行
d老細就覺得好有趣 係hr班八婆就懶多意見
不過佢地完全冇話事權

唔會
hea左5 6年
我抖夠隨時搵到工

之後既人生要返工返到四五十歲，如果屋企冇經濟壓力嘅，我覺得25叫做啱啱好

生存到咪得

真, 之前試過8月尾last day, 10月去見工個老闆娘已經用一個好閪嘅表情問我呢2個月做咩黎之後間公司請我我都reject咗

讀咩科
屋企好有錢？？

你唔講點知你hea

好垃圾

外國好正常
香港會問長問腳
或者被標籤為廢青

不過而家經濟咁差，好難搵PT嘅喎

你解釋到咪得
而家重方便 有疫情做藉口

成日覺得hr問呢啲嘢只係唔知問咩
求其循例搵樣嘢問下
順便睇下你點答only

30歲先第一份工都得

無返半年都問長問短
心諗關你啲HR狗撚事咩，個陣fresh grad我求其鳩噏啲嘢過骨
成世人流流長 有排你做呀

利申：31歲，每份工至少2年以上，次次都係裸辭然後放半年假

話睇完into the wild去咗外國流浪

冇所謂 ，可以hea 五年

呢加啲loser咁串嘴嘅

空白期對香港閪HR來講係死罪

我識有個窮L 35都無番過FT 工 一樣生活到

閪HR : 疫情唔係藉口 !!! 證明你冇上進心

Defer又有冇影響

ff出黎既

以前試過覺得D hr真係痴嘅
答話識學器有教住人唔會餓死都仲會一直追問
覺得你唔工駁工就一定有問題咁

Hea都要有嘢做先得㗎
日日瞓喺屋企張床度咩

無
但諗返起覺得自己浪費左一年半
但又無悔既

好多人嘅世界都係得錢，返工，無哂人生意義

話唔係呢行/開熟食檔生意失敗咪學囉

得囉

無影響
你解釋到 present得好 就無問題

拎張綠卡同工人證話自己做過地盤

無提過自己病

feel到佢唔想請 閪翻佢得唔得 反正都唔會再見

溝女比工作重要
工好易搵女好難

冇，我有朋友畢業之後廿年冇揾工， 喺屋企士多踎， 最緊要有家底，有家底乜都得。

放心唔會西你面既

係interview都無

如果你係靚女

幾幽默

聽都未聽過

Hr其實即係公司既妹仔柒頭
拎份cv比用你既部門經理，人地經理一望，呢條契弟成年空白期都比我睇？hr都企定定被人屌啦

細公司/超等人/超underpaid除外囉

完全唔等錢使先得

合適理由

咁樓主既hea一兩年算唔算合適理由？

識/聽過一兩個case

Hr傻西黎姐

不過佢唔比你份cv上去就老細想睇都無機會

其實上進心對大部份公司無用（除左要跑數）

唔升職又走 唔加人工又走 有人掘角又走
最好請無上進心一做做廿年 每年係咁易加1，2%

啱啊 保安都兩皮一個月啦

唔洗理佢地架,去旅行既體驗係自己既,佢地將時間放係辦公室換錢係佢地既決定,冇人可以judge 任何人

冇
Hea過年幾

識人asso畢業左7年都冇搵過工做宅喺屋企
絕冇吹水

當然

繼續食屋企住屋企
之前政府果一皮仲mit緊

冇
仲有幾十年做
最緊要開心

唔係咁講，1-2年無左最少半球

其實好兩極，你講果種係1

1 有啲人好緊張空白期，連一個月都覺得好多
2 有啲人就無乜所謂，一空空一兩年

重點係兩種人最後都搵到工

我幾年前嘅舊上司就係咁

佢做part time到29先做FT
兩年後升左，再過一年再升一級

咁又唔係
baby kingdom (未香討化前）
周不時都有女人生完仔湊三四年先出番去FT啦
咪照有人請

我覺得會影響到嘅係心態
會唔會抖到冇動力做返嘢

讀書唔算空白期喎

答讀書自學有用D get例如c# java .,學多門語言/ ps咪得(真係要去學再寫落cv)

呢個地球有幾多人1%都多到迫死香港啦

冇

咁要睇佢自己點拆彈啦

多藍上司

咁點同fg

我中間gap左兩年
但8成interview都冇問
唔知佢地係咪冇留意到年份
會問嘅都係閪到爆 問長問短

有D會問有D唔會問 睇人同埋睇interviewer係咪無野問先咁問

fg先最唔怕空白期
反正老細當請白紙

空白期
人生已完
下世努力啲

唔會， 25個陣先讀都唔遲 而且你而且先22。讀完仲有幾十年做

遲3年讀U 定係遲3年搵工比人感覺差d?

一個好老細會對你既人生經歷（返工以外）有興趣
因為d叻人好識得咩叫work hard play hard
老細同我講過一句說話令我獲益良好

一個人成日去旅行，係貪玩；
每次去一個月旅行，係識玩；
如果佢可以一次去一年旅行，佢一定有你值得向佢學習既地方

試過被問空白期, 我答做part time 返地盤
最後份工都係睇中我技能請返我
老老實實唔係in得太好冇預佢會請

畢業之後做咗年零廢青，之後幾年淨係返pt, 一樣搵到工，總之俾到個好似好合理嘅理由就得

好易變loser

連登一定答你無影響
但其實有囉

最簡單 例如文職三寶excel powerpoint word
你無做野一年 真係唔記得好多用法
人地23歲 邊比人屌 邊學野
你26歲先學 人地都唔知屌唔屌你好
論前境 個career path會慢左唔止一兩年

反而你話做左5年野 gap year 1年 又無咁大問題喎
因為你識左technical skill
之後既management skill唔係靠日日返工去學 而係人生閱歷

不過都係果句 吹水大賽姐 過到hr咪得囉

照顧屋企人之類
大把嘢可以講

其實我都唔明fg抖一兩年 去下旅行去下WH見識下有咩問題
個個fg都係一張白紙架啦 22歲嘅白紙同24歲嘅白紙對個HR嚟講有咩分別

兩年完全無做野，仲要比每個月4k家用比左一年
老豆老母話只要係到住話之你冇工返都要比
不過我毒撚除咗打機之外根本無支出